[
    {
        "problem": "기업의 경제 상태를 나타내는 주요 지표로, 매출, 이익율, 부채 등이 포함되는 것은?",
        "answers": ["경제지표", "재무상태", "펀더멘탈", "금융지표"],
        "correctAnswer": "펀더멘탈"
    },
    {
        "problem": "기업의 총 발행 주식수에 1주당 주가를 곱한 값으로, 시장에서 기업의 규모를 나타내는 것은?",
        "answers": ["시장규모", "시가총액", "주가지수", "자본금"],
        "correctAnswer": "시가총액"
    },
    {
        "problem": "투자자나 이해관계자에게 사업내용, 재무상황 등을 알리는 제도는?",
        "answers": ["배당", "서킷브레이커", "펀더멘탈", "공시"],
        "correctAnswer": "공시"
    }, 
    {
        "problem": "개인 투자자가 PC로 주식 거래를 할 수 있는 프로그램을 말하는 것은?",
        "answers": ["HTS(홈 트레이딩 시스템)", "주가지수", "펀더멘탈", "재무상태"],
        "correctAnswer": "HTS(홈 트레이딩 시스템)"
    },
    {
        "problem": "주식시장의 일시적인 거래 중단 제도로, 과열된 시장을 진정시키는 역할을 하는 것은?",
        "answers": ["서킷브레이커", "주가지수", "펀더멘탈", "재무상태"],
        "correctAnswer": "서킷브레이커"
    },
    {
        "problem": "주식을 사고 파는 것은?",
        "answers": ["매수", "매매", "매도", "배당"],
        "correctAnswer": "매매"
    },
    {
        "problem": "주식을 사는 것을 의미하는 것은?",
        "answers": ["시가", "매매", "매도", "매수"],
        "correctAnswer": "매수"
    }, {
        "problem": "가지고 있는 주식을 파는 것을 의미하는 것은?",
        "answers": ["매도", "매매", "시가", "공시"],
        "correctAnswer": "매도"
    }, {
        "problem": "기업이 이익의 일부를 주주에게 돌려주는 것을 의미하는 것은?",
        "answers": ["HTS", "종가", "배당", "시가총액"],
        "correctAnswer": "배당"
        
    }, {
        "problem": "자기자본이익율로, 기업의 순이익을 순자산에 대한 비율로 나타내는 것은?",
        "answers": ["ROE", "EPS", "PER", "HTS"],
        "correctAnswer": "ROE"
    }, {
        "problem": "주당순이익을 의미하는 것은?",
        "answers": ["BPS", "EPS", "PBR", "HTS"],
        "correctAnswer": "EPS"
    }, {
        "problem": "주가수익률로, 현재 주가와 주당순이익을 비교하여 사용되는 것은?",
        "answers": ["PBR", "ROE", "PER", "BPS"],
        "correctAnswer": "PER"
    } , {
        "problem": "주당순자산으로, 회사를 청산했을 때 주주에게 분배될 순자산을 나타내는 것은?",
        "answers": ["HTS", "ROE", "PBR", "BPS"],
        "correctAnswer": "BPS"
    } , {
        "problem": "주가순자산비율로, 주가를 주당순자산으로 나눈 값으로 주식의 가치를 나타내는 것은?",
        "answers": ["PBR", "BPS", "ROE", "HTS"],
        "correctAnswer": "PBR"
    }, {
        "problem": "성장주에 대해 옳지 않은 말은?",
        "answers": [
            "기업의 수익이나 가치가 빠르게 증가할 것으로 예상되는 주식",
            "미래에 높은 주가 상승을 이끌어내는 주식", 
            "기업의 재무구조가 양호해서 장래성이 높다",
            "기업의 현재 가치가 실제 가치보다 상대적으로 저평가되어 낮은 가격에 거래되는 종목이다"
        ],
        "correctAnswer": "기업의 현재 가치가 실제 가치보다 상대적으로 저평가되어 낮은 가격에 거래되는 종목이다"
    }, {
        "problem": "처음 주식계좌에 현금 100만원 입금을 하였을때 틀린 것을 고르시오",
        "answers": [
            "증거금 : 0원",
            "미수금 : 100만원", 
            "예수금 : 100만원",
            "모름"
        ],
        "correctAnswer": "미수금 : 100만원"
    }, {
        "problem": "처음 주식계좌에 현금 80만원 입금을 하였을때 틀린 것을 고르시오",
        "answers": [
            "증거금 : 80만원",
            "미수금 : 0원", 
            "예수금 : 80만원",
            "모름"
        ],
        "correctAnswer": "증거금 : 80만원"
    }, {
        "problem": "처음 주식계좌에 현금 160만원 입금을 하였을때 틀린 것을 고르시오",
        "answers": [
            "증거금 : 160만원",
            "미수금 : 0원", 
            "예수금 : 0원",
            "모름"
        ],
        "correctAnswer": "예수금 : 0원"
    }, {
        "problem": "처음 주식계좌에 현금 180만원 입금을 하였을때 맞은 것을 고르시오",
        "answers": [
            "증거금 : 60만원",
            "미수금 : 120만원", 
            "예수금 : 180만원",
            "모름"
        ],
        "correctAnswer": "예수금 : 180만원"
    } , {
        "problem": "처음 주식계좌에 현금 30만원 입금을 하였을때 맞은 것을 고르시오",
        "answers": [
            "증거금 : 10만원",
            "미수금 : 0원", 
            "예수금 : 20만원",
            "모름"
        ],
        "correctAnswer": "미수금 : 0원"
    }, {
        "problem": "처음 주식 계좌에 증거금율 40%를 요구하는 주식을 한 주 매수했습니다. (1주 50만원) 이 때 주식계좌 상황은?",
        "answers": [
            "증거금 : 20만원",
            "미수금 : 0원", 
            "예수금 : 80만원",
            "모름"
        ],
        "correctAnswer": "미수금 : 0원"
    }                
]